---
title: Ubuntu无法使用JetBrains Toolbox
date: 2022-08-31 18:18:07
permalink: /dev/cef065/
categories:
  - 工具
  - 开发工具
  - JetBrains
tags:
  - JetBrains
  - Ubuntu 22.04.1
  - Toolbox
---

## 起因

上周我把系统从`Ubuntu 20.04`升级到了`22.04.1`，升级后发现一些问题，其中包括我一直在使用的`JetBrains Toolbox`无法运行了。鉴于我又是一个 Linux 小白，只能是找找有没有人同我一样遇到问题，自己解决问题目前还达不到这个状态。

<!-- more -->

<InArticleAdsense
    data-ad-client="ca-pub-1725717718088510"
    data-ad-slot="7426219401">
</InArticleAdsense>

## 解决方案

其实官网上面已经有相关问题了[Ubuntu 22.04 - Toolbox - IntelliJ Idea update](https://toolbox-support.jetbrains.com/hc/en-us/community/posts/5302950817042-Ubuntu-22-04-Toolbox-IntelliJ-Idea-update)

怎么解决呢，其实就是在`Ubuntu 22.04`或者更高版本的系统千万不要安装`fuse`，官方称这可能会影响系统。只需要安装`libfuse2`即可。

``` bash
sudo apt update
sudo apt install libfuse2
└─[$] <git:(master*)> sudo apt install libfuse2
Reading package lists... Done
Building dependency tree... Done
Reading state information... Done
The following packages were automatically installed and are no longer required:
  app-install-data-partner g++-9 genisoimage gnome-screenshot libamtk-5-0 libamtk-5-common libboost-thread1.71.0 libbrlapi0.7 libcbor0.6 libextutils-pkgconfig-perl
  libffi7 libheimbase1-heimdal libisl22 libjsoncpp1 libmpdec2 libobjc-9-dev libpcre2-posix2 libperl5.30 libprotobuf17 libsane libsnmp35 libssl1.1 libstdc++-9-dev
  libtepl-4-0 libvpx6 libwebp6 libwmf0.2-7 libxmlb1 ltrace lz4 ncal perl-modules-5.30 popularity-contest python-pip-whl python3-entrypoints python3-simplejson
  xul-ext-ubufox
Use 'sudo apt autoremove' to remove them.
The following NEW packages will be installed:
  libfuse2
0 upgraded, 1 newly installed, 0 to remove and 7 not upgraded.
Need to get 90.3 kB of archives.
After this operation, 330 kB of additional disk space will be used.
Get:1 http://cn.archive.ubuntu.com/ubuntu jammy/universe amd64 libfuse2 amd64 2.9.9-5ubuntu3 [90.3 kB]
Fetched 90.3 kB in 1s (61.0 kB/s)
Selecting previously unselected package libfuse2:amd64.
(Reading database ... 260059 files and directories currently installed.)
Preparing to unpack .../libfuse2_2.9.9-5ubuntu3_amd64.deb ...
Unpacking libfuse2:amd64 (2.9.9-5ubuntu3) ...
Setting up libfuse2:amd64 (2.9.9-5ubuntu3) ...
Processing triggers for libc-bin (2.35-0ubuntu3.1) ...
```

问题解决：

::: center
![Toolbox](https://cdn.staticaly.com/gh/xingcxb/blog_img@blog1/%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%B7%A5%E5%85%B7/JetBrains/Snipaste_2022-08-31_18-25-05.png)
:::
